男子被控前年機場襲警及管有鐳射筆 香淑嫻裁定罪名成立 還押候判

#沙田裁判法院第七庭
#香淑嫻裁判官
#裁決
#0813機場

區(27)

控罪：
(1)襲擊在正當執行職務的警務人員
(2)在公眾地方管有攻擊性武器
(3)襲擊在正當執行職務的警務人員

詳情：
(1)/(3)被控於19年8月13日，在機場一號客運大樓離境大堂外，襲擊警員 9085及警長 3712
(2)被控於同日在離境大堂外管有一支鐳射筆

1424 廣播
1455 準備開庭
1456 開庭

【速報】
控罪1/2成立，控罪3不成立

（詳情後補）

‼️手足需要即時還押‼️
以索取一系列報告：2份精神科報告、1份心理報告、1份背景報告

- - - - -
得悉需要還押後，手足同媽媽都嚎哭

控罪1同3一樣既？

兩個唔同嘅人

佢好似係用laser pen照狗
比人告襲警
班狗真係脆弱過張紙

(1)襲擊警員 9085及(3)警長 3712

同一條罪可以告幾次

畫家之前七條襲警

香臭西 d logic真係
雷射筆係武器，但藍屍鐵通就唔係

香官裁決時指，警長 3712的證供誠實可靠，遂接納其當日的確被被告區得福的雷射筆發出的光束射中。另香官不接納區的口供，稱他的供詞不合情理的地方比比皆是。如區稱因見到示威者用雷射筆，所以他才會帶雷射筆到現場。惟區當日上午9時30分已到達現場，沒可能知道示威者會用到雷射筆，並質疑稱「日光日白，點解要帶雷射筆去照明」。香官因而認為區管有雷射筆的唯一原因是用以傷害警察，終裁定其一項在公眾地方管有攻擊性武器罪及一項襲警罪成。

香左佢啦

官：現場片段受眾多因素影響 未有拍到案發經過不足為奇

裁判官表示，由於閉路電視及現場片段受鐳射筆照射角度、拍攝者角度、群眾非靜止及事發時間短暫等因素所影響，故沒有拍到鐳射光落在李智健面上，以及鐳射光出自被告手中的鐳射筆，亦不足為奇。

官指被告自辯說法不合理 即使智商不高 亦應懂得分辨對錯

相反，被告自辯時不合情理的說法比比皆是。他在審訊時提到，早在案發前一個月購入鐳射筆，但由於他所入住的宿舍燈火通明，故很少使用，因案發當日見到群眾帶同鐳射筆到場，故他亦仿效他人。惟裁判官質疑，被告於早上 9 時半到場，又何以會知道其他示威者會攜帶鐳射筆。

裁判官認為，即使被告智商不高，但他中三輟學後，成功修畢毅進課程，其後亦曾任職侍應數年，理應具備能力分辨對錯，故不接納其證供，並裁定他襲擊李智健及在公眾地方管有鐳射筆罪成。

鑑於被告精神狀況及智力問題，裁判官決定先為他索取兩份精神科報告、一份心理專家報告，以及一份背景報告，押後至本月 25 日判刑，其間被告須還押。

仲要係蛋汁hi到七件，所以告七條襲警